---
title: Gimp
logo: ../images/fichas/gimp/logo.png
website: https://gimp.org
website_es: https://gimp.org.es
licenses:
  - name: GPL
    url: https://es.wikipedia.org/wiki/GNU_General_Public_License
  - name: LGPL
    url: https://es.wikipedia.org/wiki/GNU_Lesser_General_Public_License
myapps: true
source: https://gitlab.gnome.org/GNOME/gimp
installs:
  - name: Cómo instalar Gimp 2.10.2
    url: https://www.youtube.com/watch?v=2SkWmqRCKRo
    kind: video
tutorials:
  - name: Tutorials de Gimp en español
    url: http://www.gimp.org.es/modules/downloadse/viewcat.php?cid=11
  - name: Tutorial completo sobre Gimp
    url: https://www.youtube.com/watch?v=uX3QieANqxc
    kind: video
others:
  - name: Todo Gimp
    url: http://todogimp.com
  - name: Manual de Gimp en tecnologiaedu.uma.es
    url: http://tecnologiaedu.uma.es/materiales/gimp/archivos/ManualGIMP_Cap1.pdf
    kind: PDF
screenshots:
  - name: Gimp en funcionamiento (captura)
    file: captura.png
    attribution: "[Captura tomada de Wikipedia](https://es.wikipedia.org/wiki/GIMP#/media/File:GIMP_2.8.png),
por C. Nilsson, licencia GFDL"
  - name: Panel de herramientas (captura)
    file: captura-herramientas.png
  - name: Panel de filtros (captura)
    file: captura-filtros.png
date: 2019-03-13
---

Gimp es un programa para editar imágenes digitales en formato de mapa de bits.
Incluye herramientas para el retoque y la edición de imágenes,
cambiar características de la imagen, hacer fotomontajes,
convertir a distintos formatos de imagen, etc.
